讀econ請進 求解答

Decreasing parking meter fee will decrease the opportunity cost of parking? Do you agree?

no

highest valued option forgone

monetary cost will decrease but time cost may increase due to longer waiting time for parking

你讀幾年班

I agree with u

Yes, because cheaper now. If 50% cheaper, with the same amount of money I can park twice.

Answer 係Not Agree?

個option forgone 係咩?

uncertain

點解?

No. In equilibrium, the decrease in the monetary cost of parking will be absorbed by an increase in the non-monetary cost of parking. This would only change the form of competition but not the full cost of parking (subject to no change in other constraints).

張五常

中文既話 意思係點樣?

均衡之下，金錢代價的下降會被非金錢代價的上升抵消。若其他局限條件不變，價格管制只會改變競爭的方式，而非代價。

減價姐。冇價管喎

金錢代價的下降 就係 泊車咪錶價格下降
非金錢代價的上升 係車主等車位泊車既時間長左
個解釋係咁?

金錢代價的下降 就係 泊車咪錶價格下降
非金錢代價的上升 係車主等車位泊車需要既時間長左
個解釋係咁?

No.i study econ,but I don’t how to answer.

幫fd問，佢中六，學校predict佢1，想幫佢問下有咩方法可以喺dse拎4

你啱，非政府干預唔算價格管制

No. In equilibrium, the decrease in the monetary cost of parking will be absorbed by an increase in the non-monetary cost of parking. This would only change the form of competition but not the full cost of parking (subject to no change in other constraints).

均衡之下，金錢代價的下降會被非金錢代價的上升抵消。若其他局限條件不變，這只會改變競爭的方式，而非代價。

巴打
咁詳細個解釋係咪咁?
金錢代價的下降 就係 泊車咪錶價格下降
非金錢代價的上升 係車主等車位泊車需要既時間長左

係

btw，你大學定中學

中學